% Titlepage
\newcommand\subtitle[1]{\renewcommand\@subtitle{#1}}
\newcommand\@subtitle{}

\usepackage{stackengine}
\newcommand\xrowht[2][0]{\addstackgap[.5\dimexpr#2\relax]{\vphantom{#1}}}

\renewcommand\maketitle{
    \begin{center}
        \begin{tabularx}{\textwidth}{|X|X|} 
            \hline\xrowht{20pt}
            \Large\textbf{\@title} & Name:\\
            \cline{2-2}\xrowht{20pt}
            \normalsize\@subtitle &Datum: \\
            \hline
        \end{tabularx}
    \end{center}
}

% Headers and Footers
\usepackage{fancyhdr}

\newcommand\fach[1]{\renewcommand\@fach{#1}}
\newcommand\@fach{}

\fancypagestyle{worksheet}{
    \renewcommand{\headheight}{30pt}
    \renewcommand{\headsep}{1cm}
    \fancyhf{}
    \fancyhead[L]{\@title{}}
    \fancyhead[C]{\@fach}
    \fancyhead[R]{\thepage}
    %\fancyhead[R]{\includegraphics[width=2cm]{source/images/phsg.png}}
%    \fancyfoot[C]{\thepage}
}

% Um beschreibbare Linien zu erzeugen \notes[add. vertical space]{number lines}{width}
\usepackage{pgffor, ifthen}

\newcommand\notetitle[1]{\renewcommand\@notetitle{#1}}
\newcommand\@notetitle{}

\newcommand{\notes}[3][\empty]{
    \noindent \@notetitle\vspace{10pt}\\
    \foreach \n in {1,...,#2}{
        \ifthenelse{\equal{#1}{\empty}}
            {\rule{#3}{0.5pt}\\}
            {\rule{#3}{0.5pt}\vspace{#1}\\}
        }
}

% Text in mehreren Spalten schreiben
\usepackage{multicol}
%\begin{multicols}{# Spalten}
%[ Text über alle Spalten (z.B. Überschrift etc.)]
% Text in Spalten
%\end{multicols}

% Fonts
\usepackage{fontspec}

% Arial
%\setmainfont{Arial}
%\setsansfont{Arial}
%\setmonofont{Arial}

% Comic Sans MS
%\setmainfont{Comic Sans MS}
%\setsansfont{Comic Sans MS}
%\setmonofont{Comic Sans MS}

% Deutschschweizer Basisschrift
\setmainfont{DCH-Basisschrift.otf}[
Path = /home/azure/.fonts/,
BoldFont = DCH-Basisschrift-Bold.otf]
\setsansfont{DCH-Basisschrift.otf}[
Path = /home/azure/.fonts/]
\setmonofont{DCH-Basisschrift.otf}[
Path = /home/azure/.fonts/]

% Mathematical equations
\newcommand{\eq}[1]{
	\noindent \raggedleft #1 \raggedleft \rule{1.5cm}{0.5pt}\\ \vspace{1cm}}
	
\newcommand{\picline}[2][4cm]{
	\raggedright \includegraphics[width=2cm]{./source/images/#2} \rule{#1}{0.5pt} cm \\ \vspace{2cm} }

